一個病，令到我記唔起身邊嘅面孔

我，十七歲，有著一個奇怪的病。
預期說是病，不如說它是個缺陷來得更接切。
我...無法憶起面孔...

這並不是甚麼面盲症。
我認得所有人，記得他們每一個叫甚麼...但當我閉上雙眼，我無法想起他們的面孔。

如果現在叫你試著閉上雙眼，然後請你努力幻想起自己的父母、朋友，相信他們的面孔不難在腦海中浮現吧。
那麼恭喜你，你與我完全相反。
儘管我如何努力，我也記不住所有人的面貌，包括自己。到現在，我還是記不起究竟雙親的面貌是怎樣，方形臉？瓜子臉？唉呀，腦海中連個模糊的面部輪廓也無法浮現。

到底我在甚麼時候發現自己有這個缺陷？一切都要由兒時說起...

我自小就會幻想自己父母死後，自己要怎樣過活，經常在夢中不知怎的就哭了起來。可我就發現我夢中的雙親似是被打了格仔一樣，我怎都看不清他們的樣子。我還以為每個人都是這樣。

直至我交了第一個女朋友...

她是我的師妹，說真的其實我並不喜歡她。我只是喜歡她喜歡我，我甚至沒有公開與她的關係，連拍拖也去一些人煙稀少的地方。你們可以叫我賤男，可我就是不想在中學a0 grad而已。

「喂，你到底鐘意我啲咩姐。」她問。
我微笑，不發一言。
「喂呀，講啦。」她又說。
「你對眼。」
「係咩，咁你試下合埋眼諗起我個樣呀！係咪會望我對眼先架？」她又問。
我閉上眼，想了想，又將其打開。
「我乜都諗唔起...乜你諗得起我個樣嘅咩？」
「吓咩呀」她閉上眼，「好清楚喎！」
「其實我連屋企人個樣我都記唔起，細細個都已經係咁。原來你諗得起架。等我仲以為全部人都好似我咁添。」我說。
「吓乜你咁慘嘅...」說罷，便擁緊我。
「慘嗎？」我問自己。

咁點認得啲人？

係腦海到幻想唔起 但你見到樣會知邊個打邊個 認人仲要好勁 見過一面再見到會認得出

想想也是，本來自己對畫畫有點天份，但就因為這樣，沒辦法在腦海中起草圖，甚麼人像素描完全畫不出來，就連動漫人物也一樣。

但也給了我另一種好處，就是對於文字的天份。語感比一般人高，學習天份也高一點。或許少記住點面孔，能讓我大腦空出點位置放其他東西吧。但我認人卻是非一般的強，見過一面我就有印象。

我坐在公園的長椅上，她仍緊緊抱住我，生怕一放手我就會走。默然無聲，她時常說喜歡兩個人一起一語不發，這樣也很舒服很幸福。可她不知道的是，我感覺很無聊，還不如自己一個。

我輕閉雙眼，心中想著，如果我能記住她的面孔，或許我們就是天生的一對吧，即使我真的沒那麼喜歡她，我也會盡力愛上她的。然後把最後一絲希望用在回憶起她的樣子上......

唉，也是早預料的結果。我還是繼續做那個獨自在牆邊抱膝，將頭埋在雙腿中的小男孩算了，反正又不會有人將我帶走。

或許會有人使我抬起頭望一望，但人本來就是孤獨一個。

或許你們在孤單時還能有心中的那位陪著你，我就真的剩下自己一個了...

Lm

Push

第一次寫文 諗住都無咩人睇 好感動

我都成日唔記得野同人

寫得好就有人睇架啦

文！！！

寫得快更多人睇
文呢？

「對唔住，我地都係算啦」我說。

一對情侶去餐廳吃飯，大家都不作聲，我真的忍夠了。沒錯，只要是和愛的人一起，就算不說話也很開心、舒服。我看著眼前的那女孩，我卻一點幸福感也沒有。吃完整頓飯，她還一直把玩著她的電話。這感覺有夠難受，我也已經不想再和她多說甚麼。

我順手拿起帳單，結了帳。我離開餐廳，打算回到學校。我眼角一瞥，發現她雙眼通紅，在後慢慢跟隨著我。我卻生不出一絲憐香惜玉的意欲，只想越走越快，逃出這女孩的視線範圍。說了分手，我絲毫沒有內疚的感覺，反而覺得鬆了一口氣。

回想起我倆一起的時光，還是老樣子，甚麼也想不起，我就似是和一個蒙面人一起，拍了數個月的拖。就連剛剛她聽到我說分手，那錯愕的樣子，紅了眼眶的樣子，楚楚可憐的樣子，我都已經忘得一清二楚。

瞬間，我發覺這病也能為我帶來點好處。至少，我能心安理得地忘掉和她那一切。欺騙自己還是有感情的，只是無法緬懷與她的美好時光而已。

人就是這樣，喜歡自欺欺人，過了自己那關就好。

回到學校，我仍舊似是平常一樣，與好友打鬧，就似剛剛甚麼都沒有發生。說實話，回想起自己與一個打了格仔的人相處，就算相處個一輩子，你又能有多少感情？

天真的我卻並未發現，原來真的會有感覺，只是那個人不是她。本以為我能就這樣平安無事地畢業，平平淡淡的就完結自己的中學生涯，也算叫不用a0 grad。

怎料，命運之神竟然讓我遇見了另一個她......

呢個長度o唔ok 俾啲意見啦 等我知寫得好唔好都好

得咁少文點比意見。。。。

同埋據我所知真係有呢仲病，建議google同查書check清楚d facts 唔係會肉酸

我真人真事...肉咩酸...

話說如果知叫咩名可唔可以講出嚟 我都想知自己個病叫咩

真係真人真事嚟 有圖為證

她比我大一年，比我高少許。我不是矮撚，而是她在女生當中算是頗高的。我們結識的過程...有點奇特。

哈。
是她先發短信給我，她並沒有告訴我她是誰。我本來和她不太熟稔。在我眼中，她只是個普通的師姐，樣貌甚至說不上是漂亮。平時在學校中也沒有甚麼交集，可能連招呼也不太會打。我們唯一有交集的地方就只是在同一間學校的排球隊，在練習時有機會對打而已。
[img]圖片網址 [/img]
🌸：她 ⭐️：我
很可愛吧，對，她就是一個如此率性的女子。這也是我喜歡她的原因。我一猜就猜中了她是誰，如此開朗活潑的女生，學校內可沒幾個。我猜中了，她說請我吃飯。就這樣，我們第二天晚上就約了出來。相識第二天，就吃了第一頓飯。

還記得，那天是四月一日，愚人節...

我想...我應該會用一輩子將那天牢牢記住...

留名

抱著結識新朋友（新女）的心態，我完全忽略了愚人節被耍的機會。

她告訴我叫我在車站等她數分鐘。怎料，過了數十分鐘也未見其身影。看她諸多藉口拖延時間，我才驚覺原來今天是愚人節。

幸好到最後，原來她是真的有事而遲到。

話不投機半句多，我與她的投契度...

「如果十分係滿分，可以俾十一分，我會俾一百分」

我和她實在太過投緣，由吃晚餐開始，到餐廳打烊，我們還意猶未盡，還想繼續聊下去。於是，就走到附近公園長椅上，一路就聊到天荒地老。兩人無所不談，由學校、家庭、甚至談到價值觀。

入夜的公園，靜得只剩下蟬叫，望著對坐的那女生，我差點忍不住吻下去。

我知道，我會想用盡方法記下她的面貌。

我不希望將晚上這一切成為腦海中另一段和蒙面人對話的回憶。

我想，我真的愛上她了。

可以post文前自己讀一次先，有效減少錯別字同通順度